{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005060",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "경상북도"
    },
    "text": "慶尚北道 (경상북도)\\n\n慶尚北道\\n\n道は韓国の東南部に位置しており、東は東海に面し、西には忠清北道と全羅北道、北には江原道と接している。 南側には慶尚南道と境界を形成している。 この道は面積面で韓国で最も広い道といえる。 この道は太白山脈と小白山脈とその支脈と東海によって境界を形成しており、東海岸地域を除いてはほとんど洛東江流域圏に属する。 洛東江は江原道太白市から発源し、慶尚南道に流入するまで慶尚北道を中心に流れている。 東海岸は海岸線が単調で防波堤の役割をする島がなく港湾が発達しなかった。 将棋岬と九龍浦には海岸段丘が形成されている。 南側に位置する鬱陵島は火山作用によって形成された島で、聖人峰が最高峰であり、ナリとアルボン盆地がある。 独島は鬱陵島の付属島嶼で、大韓民国領土の東端に位置している。 慶尚地名は高麗時代から使われ始め、慶州と尚州から由来した。 慶尚道は高麗時代に新羅の首都であり、慶尚南道と慶尚北道に分離された。 1914年には日本の統廃合政策により慶尚北道の多くの市郡が廃郡になったり隣接郡に併合された。 1963年には江原道の蔚珍郡が慶尚北道に帰属し、1981年には大邱広域市が分離された。 現在、慶尚北道は10市、13郡、2区を管轄している。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶尚北道は韓国のどの地域に位置していますか？",
            "answer": "慶尚北道は韓国の東南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "慶尚北道は韓国で最も広い道であり、具体的な面積は不明です。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の西側にはどの道と接していますか？",
            "answer": "慶尚北道の西側には忠清北道と全羅北道が接しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の北側にはどの道と接していますか？",
            "answer": "慶尚北道の北側には江原道と接しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の南側にはどの道と接していますか？",
            "answer": "慶尚北道の南側には慶尚南道と接しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の特徴的な地形はありますか？",
            "answer": "慶尚北道は太白山脈と小白山脈とその支脈と東海によって境界を形成しており、洛東江流域圏に属しています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の東海岸地域について教えてください。",
            "answer": "慶尚北道の東海岸は海岸線が単調で防波堤の役割をする島がなく港湾が発達しなかった地域です。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道にある鬱陵島について教えてください。",
            "answer": "鬱陵島は火山作用によって形成された島で、聖人峰が最高峰となっています。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の歴史的な背景について教えてください。",
            "answer": "慶尚地名は高麗時代から使われ始め、慶州と尚州から由来しています。高麗時代には新羅の首都であり、後に慶尚南道と慶尚北道に分離されました。"
        },
        {
            "question": "慶尚北道の行政区画について教えてください。",
            "answer": "現在、慶尚北道は10市、13郡、2区を管轄しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 396,
        "QA": 401
    }
}